\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=25mm, top=20mm, right=10mm, bottom=20mm, nohead, nofoot]{geometry}
\def\lets{%
        \mathord
        {
                \setbox0=\hbox{$\exists$}%
                \hbox{\kern 0.125\wd0%
        \vbox to \ht0{%
        \hrule width 0.75\wd0%
        \vfill%
        \hrule width 0.75\wd0}%
        \vrule height \ht0%
        \kern 0.125\wd0}%
        }%
}
\begin{document}
$\\$
\begin{center}
\textit{Лекция XVIII 14.11.13}
\end{center}

Т.е  $\frac{\partial}g{\partial x_i}(p) = 0$\\
$= \frac{\partial}{\partial x_i}((f_1(x_1,...x_n) - y_1)^2 + ... + (fn(x_1 + ... + x_n)) = (2(f_1(x) - y_1)\frac{\partial} f_1{\partial x_i}(x) + ... + 2(f_n(x) - y_n)\frac{\partial f_n}{\partial x_i}(x))|_{x=p} $\\
$= 2(f(p) - y, \frac{\partial f }{\partial x_i}(p)) = 0$\\
Пусть $f_i(p) - y_i = z_i$, тогда для $z_i$ имеем систему:\\
$\left\{ \begin{array}{c}
\sum\limits_{j = 1}^{n} z_j \frac{\partial f_j}{\partial x_i}(p) = 0, i = 1,...,n \\
1  \end{array} \right.$
Матрица этой системы, это $(df(p)^T)$ При этом $det(df(p)) \neq 0 \Rightarrow$ однородная система имеет только нулевое решение $\Rightarrow z_j = 0; f_j(p) = y_i; f(P) = y$\\
Итак доказали, что $f(V)$ - окрестность точки $f(a)$  (т.к сходится шар с центром f(a))\\

\textit{Далее:} $\forall x \in V grad f_i(x)$ линейно независимы (по вектору V), значит $det (df(x)) \neq 0;$ по доказанному будет $f(v)$ - окрестность точки $f(x) \Rightarrow f(v)$ окрестность каждой своей точки $\Rightarrow f(v) -$ открыто. Также $\forall V' \subset V$ будет $f(V') - $ открыто, если $V'$ открыто, то для $f|_v$ выполнено: \\
Образ открытого открыт, значит обратное непрерывно (прообраз открытого открыт )
, критерий непрерывности \\
Т.к обратное непрерывно оно дифференцируемо, и его дифференциал $d(f|_v^{-1})(y) = (df(f^{-1}(y))^{-1}$, y - произвольная точка, $y \in f(V)$\\
Обратная матрица состоит из алгебраических дополнений матрицы частных производных, деленной нв определеитель этой матрицы, следовательно все элементы - непрерывные функции от $y$, следовательно $f|_v^{-1} \in C^1$.
\begin{flushright}
 \textit{Теорема доказана!}
 \end{flushright} 

\textbf{\textbf{Замечание:}}\\
Функция $f$ называется Функцией класса $C^n$ если $f \in C^1$ И все её частичные производные $\in C^{m-1}$ (Рекурсия)\\

Замечание:\\
Отображение $f : U \subset \mathbb{R}^n \longrightarrow \mathbb{R}^k \in C^m$, если все его координатные функции $\in C_m$\\

Предложение: 
$f_1, f_k \in C^m$, и $f(x_1, ..., x_k) \in C^m$\\
$f : U \subset \mathbb{R}^n \rightarrow \mathbb{R}, f: V \subset \mathbb{R}^n \rightarrow \mathbb{R}$\\
Тогда $f(f_1(t), ..., f_k(t)) \in C^m(U)$, если это выражение имеет смысл $\forall t \subset U$ т.е $f_1(t),..., f_k(t) \in V, \forall t \in U$\\
Доказательство:\\
$\frac{\partial f(f_1(t),..., f_k(t)}{\partial t_i}= \sum\limits_{j = 1}^{k} \frac{\partial f}{\partial x_j}(f_1(t), ..., f_k(t))\frac{\partial f_j}{\partial t_i}(t)-$ непрерывно, если все составляющие непрерывны, т.е, если $f \in C^1$ и $f_j \in C^1$, т.е и $f(f_1, ..., f_k) \in c^1, m = 1$\\ \begin{flushright}
\textit{База доказана!}
\end{flushright}\\

Далее по индукции:\\
Пусть для $c^{m-1}$ доказано! (все составляющие из $C^{m-1}$), следовательно $f(f_1,..., f_k) \in c^m$ \\
\begin{center}
\textit{Предложение доказано!}
\end{center}

Предложение 2\\
Если $f: U \\subset \mathbb{R}^n$ - открыто, $V \subset \mathbb{R}^k$ - открыто
$g: V \rightarrow W, W \subset \mathbb{R}^l$\\
$f, g \in C^m$ Тогда $f\circ g \in C^m$ по предложению 1\\

Предложение 3:
$f:U \rightarrow V$ биекция $U, V \subset \mathbb{R}^n$- открыто $f \in C^n, det(df(x)) \neq 0, \forall x \in U$\\
Тогда $f^{-1} \in C^m$\\

Доказательство:\\
Пусть $m = 1$\\
По теореме $\forall x \ in U$ существует окрестность $U_x: (f|_{Ux})^{-1} \in C^1$\\
При этом $(f|_{Ux})^{-1} = F^{-1}|_{f(Ux)} \Rightarrow f^{-1} \in C^1$ в малой окрестности любой точки  $f(x) \in f(U) = v \Rightarrow f^{-1} \in C^1$ на всей $V$.
\begin{flushright}
 \textit{$m = 1$ доказано!}
\end{flushright}
Остальные m следую из формулы $d(f^{-1})(y) = (df(f^{-1}y))$.\\
Функция (df(x)){-1} задана на $U$ и принадлежит $C^{m-1}$ т.к её координатная функции выражаются через $\frac{\partial f_j}{\partial x_i}$; \\
$f^{-1}(y) \in C^{m-1}$ по индукционному предположению: композиция принадлежит $C^{m-1}$  по предложению 2 $f^{-1} \in C^m$, (т.к $df^{-1} \in C^{m-1}$)\\

Замечание:\\
Если $f:U \rightarrow V \in C^1$ ($U, V \in \mathbb{R}^n$ - открытые )\\
$v = f(V)$\\
$det(df(x)) \neq 0 \forall x \in U$\\
Тогда  из этого не следует, что $f$ инъективна, а только локальная инъективность.\\
А открытость из этого следует!\\
$f(z) = e^z: \mathbb{R}^2 \rightarrow \mathbb{R}^2$(комплексный)\\
$det(df(z)) \ neq 0 $, т.к комплексная производная $f'(z) $\\
следовательно $df_z$ инъективен для любого $z$ следовательно $det df_z \neq 0$ Но $e^z$ не инъективна т.к имеет период $2\pi i$Также, если $f$ любая комплексно-дифференцируемая функция и $f'(z) \neq 0 \forall z$, то $f$ локально инъективна, и кроме того образ открытого открыт. (локально0 ясно (по теореме) глобально - т.е $\forall $ открытого $U$ можно записать $U= U_x$), $U_x$ окрестность $x: U_x \subset U$  и $f(U_x)$ открыто!)\\
Но $f(U) = f(U_x)$ - открыт и получается, что $f(U)$ - открыто для любого откртого $U$\\
Верно для любого $f: U \subset \mathbb{R}^n \rightarrow V \in \mathbb{R}^n$ если $f \in C^{1}$, $det(df_x) \neq 0$\\
$\forall x \in U$ - образ открытого открыт.
\end{document}